有冇90後開始養生

90後都開始踏入3字頭
身型開始難keep 易肥難瘦
唔好話通頂 遲咗訓第二朝返工想死

咁多位巴絲有咩養生嘢分享下

做下運動
飲少左好多可樂

夜喇訓先

幾多點訓第二朝先會精神？

見到自己個腩就想死
做gym 食whey protein 食supplements

我係十點半

人大咗好似自然地食/飲少左甜嘢

平時剩係飲熱水 （25度以上除外）
戒所有零食
多食菜
每日做30分鐘運動

成日忍唔住係床禁好耐電話

戒可樂 珍珠奶茶

利申今日破咗戒

00後入嚟食花生

而家一點喇

好似永遠都解答唔到
前排好奇問公司呀頭日日OT會唔會好攰 佢話唔會 因為佢嘅年紀唔洗訓咁耐佢50歲

supplements食幾耐先覺得有效果
定純粹係自我感覺好d

咁樣應該都keep到個精神狀態唔錯?

巴打過25未？？
keep到每日運動30分鐘好勁

我係由細到大都極少食零食果d
同埋唔太中意食凍野
年紀到體能都冇以前咁好
唔知係疫情關係少左運動定點

鳩毛生齊未呀

學生妹都食左唔少了 你話呢

自從22碎開始gym之後就注意飲食

00後都已經開始養生

他朝君體也相同

gn

keep住有剃😳

🥱🥱🥱

蕭别離

食野7成飽 少飯 頭幾著都係夾菜
唔捱通頂(捱唔到) 唔飲唔食甜野

無 我食嗰啲都係預防性
見咗效都未必知

飲食都易搞

工時咁長 放工後身心俱疲

仲都keep到日日30分鐘運動 真心勁

公司嗌親萬歲tea 都唔敢叫珍奶
飲啲好寡嘅養生茶

唔係唔想通 係已經通唔到

諗起以前凌晨3，4點先訓

6點零仲可以準時陣彈起身返學嘅日子

前排試左幾個月168斷食
即係得8個鐘食嘢
自己就唔食早餐 朝早飲black coffee
頭兩個月有輕左2kg
依家冇再落 但有時出街食飯破戒都keep到體重唔會反彈

捱到都要抖幾日先有番精神

以前飲到嘔第朝仲可以直落返工
依家飲少少第日要sick leave

我身處嘅地方五點半 仲未放工

檸茶走甜
熱定凍都走

我返工幾乎全食腦，返到屋企都已經攤左係度

而家23
成日聽d人講過25 唔做運動 個人會轉數好慢 所以lockdown之後就開始做運動 我記得我第一次連續跑半個鐘之後作嘔左成日

英國?
btw每日半個鐘做咩運動多?

今日忍唔住去左睇中醫調理身子
我瞓唔好 個人無精神
比中醫屌身體咁差 但因為後生容易好返
氣處血弱 呢加日日飲一劑茶 下星期又要見醫生

感受到新陳代謝減慢+好多小病痛開始出黎 例如胃痛

有
但仍然停留係諗晚階段

而家廿中，廿歲已經知驚開始戒凍飲/甜嘢/煎炸嘢，多菜少肉+日日運動+食supplement
唯一未戒到係夜瞓

訓幾多個鐘都係攰

而家仲未瞓養咩生都冇用

睇到大家咁養生有啲愧疚
我自己平時都係一日食一餐午餐，通常放工返到屋企都好晏所以晚餐少食
但衰在好撚鍾意食零食
成日食少少零食當晚餐
晚晚都兩點左右訓
唯一最有恆心就係每日都keep住做廿分鐘至半個鍾yoga希望可以郁動下keep下

好撚岩

朝早淨飲black coffee個胃唔會唔舒服咩
我都想試下 但本身個胃唔好

成日見攰見眼瞓仲要甩頭髮

師兄九幾？

夜訓最傷
但係又唯一改變唔到嘅習慣

搞唔掂
明明已經有時間就做運動
但如果有一日游好耐水啊 行好耐山 通咗頂
真係要3 4 5日先回復返
以前日日通頂 日日打波都得

Real 冇做一兩年有日興起走去跑步 吹一吹風就即刻嘔
想當年中學玩咩運動點玩都唔識攰
而家已經肥撚左一個碼 S to M

我都係儘量每日30-45分鐘運動
咁落街跑 or 跟YouTube 做HIIT

介左汽水幾年lu

咖啡飲齋啡
涷檸茶飲走甜
口痕就食水果
捱完夜第二日要瞓返成日
覺得新陳代謝慢咗
腸胃唔受得太辣

00後已經開始養生

睇返自己幾年前嘅相就明白真係要開始Keep返

開始甩頭髮

9成係90 91

中學瘦撚
畢業個時體重50幾k到而家70幾k
以前買衫著中碼都有時嫌大件 而家已經慣咗著大碼.....
以前仲會一星期踢幾次波 而家幾年無做過運動咁滯
由細到大都食無定時 瘋狂通頂
而家飲少少酒第2日已經暈暈地唔係幾用到腦
通一晚認真諗嘢嘅頂起碼要抖幾日.......

我加奶反而好易肚痛
coffee唔得 飲其他冇糖既嘢飲代替都ok
有嘢飲頂一頂肚基本都唔會太辛苦
或者skip唔到早餐可改早d食晚餐
揀個最易配合到嘅schedule去做會容易堅持d

我九四 但都開始覺得自己老點算

開始用水牙線
不過一樣有註牙

養生保健？

有段時間好似你咁
維持咗差唔多一年
都減到好多k
但破戒後（太鍾意飲可樂 開始返就忍唔到 每日起碼2-3罐full fat）
回不去了

過左25就會覺得時間過得愈來愈快

keep住飲，唔飲唔得
轉咗飲以前覺得係屎水嘅light/ zero

凍檬茶走甜

十二點
三點
六點
呀B唔洗飲奶咪精神

好快姐 00後都就20

會變成好貴嘅尿

平均一星期行兩次山
閒閒地都3,4個鐘起跳
勤力過返工

記得循序漸進同埋做熱身

最慘係覺得年紀大 身型肚腩都大 成就keep住得咁小 溝到女機會又少成日有種一事無成既感覺 同學聚會都唔知去唔去好

介糖

做gym

早d訓

早啲瞓同戒凍飲係最難

皮膚好撚差，毛孔好粗

全盛時期緊喎，自上年下半年開始操得密過以前

千禧B都開始養

戴口罩更慘 到lunch一定開始油

睇人啦
總有人日日訓4個鐘就夠
或者係已經習慣左長期咁攰

今年00年出世大部分都已經20左

無 90巴
日日2 3點瞓 第日8半起身 6days奴工
星期六睇波睇到4 5點 第日2 3點起身
午餐凍飲 晚餐一罐可樂/500ml beer
個個禮拜約fd食燒肉
177 63kg
養乜撚嘢生丫！！咁後生就話養生！幾時得黎老呀
想做就做想食就食 除非你本身已經有嚴重疾病啦
唔好浪費左你地年輕嘅肉體呀

不過每個星期會跑3日10k

英國
半個鐘好天就跑下步
唔好天就係屋企跳繩做pushup

飲唇茶 好養生

真係要熱身做完運動都要拉筋 如果唔係會小腿粗

夜訓係最撚難戒

唔知點解我d friend全部早訓到
有次weekend去friend屋企睇笑片
未到十一點半已經有個係梳化訓低左
另外一個要飲monster先keep到唔訓

中學時期己經戎汽水

見字訓覺

有個細個努力讀書大個就有女朋友架啦~既九十頭朋友而家先開始玩

其實呢個鐘數都未瞓，都養生極有限。

98已經養緊⋯
唔飲凍嘢 保護子宮
每日逼自己飲2000 up水

養你老母咩傻閪
1x至35碎人生高峰期
唔玩撚盡佢就笨柒
到你家鳩左就後悔點解後唔玩盡佢
養生呢d廢中廢老先做

好誇張

以前覺得飲zero都係智障咁難飲
依加淨係飲zero

果然冇改錯名

btw係「摟」，唔係「嬲」。

你d fd 4,50碎

好想早瞓
撚咁多嘢做點瞓

講真 老左一定後悔點解後生唔玩多d
我而家40幾碎人
最後悔係後生果陣冇晚晚落老蘭屌女

fuck you

身同感受

麥記轉粟米齋啡秋冬真係養生窮撚好季節
日日熱飲唔洗加錢

要戒酒啦

樓主咁撚廢
男人40 先正值狀年，你30 都冇就養生

加油爸爸

戒唔到
煙酒好難戒
我有時要飲成支紅酒先瞓得著

心情好 有病都戀無病

30歲喇
日日做gym加打飛機

依架都有力屌啦

我飲緊第5罐KING SIZE BEER啦

已經養生緊

飲完酒睡眠質素仲下降左
又減testosterone令個人愈來愈肥同無精神

2點幾仲唔訓入嚟睇養生post

訓夠7個鐘，訓唔夠第二日眼腫無精神

食野會揀健康清淡/素食餐廳
（以前m記，kfc 食極唔肥而家有肚腩）

行路慢咗，以前明明唔趕時間見其他人行得快，自己跟住行快咗

完全無養生保健嘅concept

反而身邊班fd每一個都會有自己嘅style

例如只會飲暖水食熱嘢、食supplement、夜晚11點前要瞓覺/瞓足7個鐘、煮餸煲湯都會搵機會落薑(驅寒)或者杞子(明目)等等，有d女仔仲會去做暖宮spa

不過見佢哋好似冇乜明顯效果，爆瘡嘅照爆、M痛嘅照痛又成日頭暈身慶周身骨痛咁上下

養緊

走甜左好耐
但唔係因為養生

早訓

今日例外

準備瘋狂屌00後妹妹採陰補陽養生

完全戒唔到甜好鍾意食甜嘢
同埋個口長期好想食嘢咬嘢
不過依家日日逼自己盡量飲夠2L水

我知 飲得多酒通常瞓得好差

變無病

已經3點
有冇人都係瞓唔著？

我

Yeah
絲打係9幾年

92，長期失眠個人轉數真係會差d，
但戒唔到

死老野扮咩後生

公司同期大部分飲咖啡都唔落糖唔落奶，即係齊啡 ～97

準時訓覺
飲熱飲唔加糖

30歲前可以為所欲為 30歲後就咩都唔掂 以前覺得孔子on99 而家覺得好中

好奇一問熱水有咩好處 凍天我都鍾意飲室温水
戒零食 食菜我都有做
運動30分鐘疫情之後就冇左 勁大個肚腩

95年表示
繼續食極都唔肥
晚晚飲酒

收工返去訓，訓醒食野沖涼再訓

9點上床訓 1點醒咗 仲未訓得返 聽日8半堂

唔知算唔算，24歲起，做左兩年

戒糖，戒高GI食物，例如白飯，河粉。
有做運動，但一星期得兩日左右。
食魚油，食calcium supplements
唔飲奶變飲豆漿
多左食肉，每日有水果

身體狀況又好似冇咩變化，但皮膚明顯係靚左，冇咩出油，冇粒粒。

一路都養生mode
唔食煎炸嘢
少糖油鹽
花茶/紅棗杞子薑 （利申寒底）
凌晨先訓，間中會訓晏覺

呢期肥到仆街
齋戒七日，輕鬆落返正常體重

btw呢排操拳所以食返多啲蛋&肉
一星期2-3次運動

一星期三次mask，補水為主
一星期一次深層清潔，去角質
洗臉溫水，同體溫差唔多

睇下有冇好轉，人人唔同，我呢個方法係我試過最有效改善皮膚。facial 都冇做，太撚貴，又sell撚死人。

買mask學下睇成分，有啲成分根本冇臨床實驗證實有效，得包裝同大大隻字個啲可以唔洗買。貴唔一定最好，active ingredients 未必最重%。

祝你皮膚靚靚，加油

肥死

香港人身體質素認真麻麻
入到尖房見到後生仔仲大隻過20幾歲嗰啲
利申：18歲仔

冇養過

點先可以早訓到

你既準時大概幾點

全公司最後生係我 最養生都係我。。。

過去十年keep住定期做尖，有舉下鐵有做cardio，盡量一星期四五次運動，直至疫情爆發前本嚟亦都train緊想跑全馬。我中小學時係肥仔，反而而家體能應該係去到人生最好嘅地步。我會成日同自己講，踏入三十就番唔到轉頭㗎啦，而家體能peak唔到就以後都唔會做到，一定要趁仲算後生keep好少少。

不過過咗25歲明顯新陳代謝慢咗，食少咗嘢，又瞓極都唔夠。過咗十二點鐘接近function晤到，偏偏又慣咗朝早七點起身返工，假期想補眠都瞓唔得耐，成日日頭會瞓著。

一樣

Lm

未訓

兩點至十點半

依個po 一點幾開之後講早d瞓要養生

出去學yoga + 出去按摩
運動
飲食
睇開心野
減少浪費心神

去左外國之後早訓左
其餘都無乜變
會多左自己煮野食
但仲重過係香港

要睇有咩目的而食 supplement意思只係補充你膳食唔夠既野 最好當然唔好搞到自己太空人咁狂啪丸食粉 唔係就會好似上面巴打講變貴尿

我係gym撚 會飲protein同食creatine 同埋飲多D水最緊要 無咩特別養生 weekday每日做一粒鐘運動 甜野乜叉都照食

早幾年開始戒甜戒醣
皮膚真係會變得好好
但戒左一排甜又食返
而家盡量忍住唔食糖

其實係健康咗，你需要嘅係運動

老土啲講句戒糖

Pm

想食

有無人食野可以好清亦都可以好濃
本身食得辣 但唔係食到無味覺個種純粹只係受得到 試過落一條Carolina reaper煮餸可以唔飲任何野食得完
但平時煮餸基本上可以唔落鹽/調味料清炒
飲野全部都無糖 包括珍奶 除咗可樂不過基本上唔會飲

十點瞓

定時定候煲下湯飲

零食真係大忌呀

有無咁多時間呀

想做運動又唔想出街
有咩運動岩係屋企做？

幾歲？

成日飲V8

最老嗰個26

咖啡奶茶好多年冇飲過 飲其他嘢會走甜
每星期做4-5次運動
每日瞓7-8個鐘（盡量）

食維他命b有冇用？

612就黎冇錢啦

飲熱飲，介糖

戒晒煙、酒、奶茶、咖啡
少飲凍飲 熱飲唔落糖
一星期至少做三日gym 做完飲奶粉
少食多餐
多食蛋白質、雞胸 少食飯
食維他命b + 維多c
食菜 食生果
少食燒味咸野
飲暖水
不過早訓呢樣野真係做唔到

攰唔會習慣
呢d野都習慣到就唔會有人長期病自殺

20打後都無做開運動
不嬲都m碼
25到27肥到去xl
睇黎真係要做運動

廿中開始身體已經有問題，但係幾年間睇左好多醫生都搵唔到問題

養生好似同無無關係

我之前都係禁 26，27歲已經睇中醫調理身體
食下d維他命丸，早d訓

成日俾人笑夏天都飲熱野
最難搞就夜訓 下下都12點先訓
明明第二朝六半就要醒
搞到要搭車果陣就住訓
一係就第晚補眠

通頂就真心不了
自問算犀利 戒糖 多菜少肉
日日早餐 有keep住運動

放工返到屋企都7點幾8點
點斷食到

飲多左夏枯草、雞骨草、銀菊露
邊個牌子唔方便講

+1反而係外國好少做運動
返到香港就有keep住跑步

嚟完m一定即刻飲返啲補身茶

我而家直情連飲野都無意欲，飲水就算

講真最難係嘔到時間同精神做運動，每次都想收工去操吓嘢，唉屌一諗到個場多人到仆街，仲要攰，根本的唔起心情去做。

食還可以，平時朝早盡量食下蛋、洋蔥、如果可以既，食一個細size既牛油果，返工帶飯盡量帶d易整既菜，好似青椒西蘭花依d每日膳食纖維同其他營養都有食到少少就ok，就好似買etf咁，慢慢黎

老了

奶粉唔好習慣飲諗吓將來既日子係咪要好似鹽水咁跟身

我00後都開始la

Skip lunch

十一點幾 最遲12點
但好難禁下禁下電話就過左

關咩事

以前捱通宵打機好輕鬆
依加遲過1點訓第二朝已經見頭暈

每日做一個鐘respect

番工無野做但有時都9點幾要訓
唔知做乜撚

控制返工時間
揀咗份彈性上班時間嘅工

平均一日返三個鐘

利申99都跟米雪食首飾箱

捱夜大忌，免得就免

keep 左兩年16/8 效果好好
以前減過好多次肥 一停就會反彈
今次16/8再加做運動 呢兩年減左3x磅
依家懶左 無做運動都無重返

你似70後

我覺得係自我感覺良好

食過中藥既 維他命既 食完同無食差不多
重點係好撚貴 仲要做藥煲 一陣個豬腰都打殘就仆街

早瞓最緊要
而家10點半都自動躝上床

11月足28歲，170cm，80kg

戒零食 凍飲 煎炸野
朋友少 所以好少出街食
多數自己煮 少鹽少糖 多菜少肉
Lunch 帶飯
早訓 大約11-1130呢段時間訓
就算放假都三餐定時食

係屋企一日做到5 - 10 分鐘既運動已經好好

唔洗下下一定要做廿零三十分鐘

依家返工都係飲咖嘛吊命

呢排戒埋甜野

以為讀過本日本法醫寫既書
講人到左25之後肌肉量就每年減少0.5%
嚇到仆街
成年開始做運動唔敢暴飲暴食
武漢肺炎個排最多停半年
之後而家一個禮拜6日
個半鐘gym 一個鐘打拳跳舞
可以一點訓到較第二日7半起身就會好精神

早餐由沙嗲牛麵轉咗食麥皮嘢飲開始少甜-走甜每日最少2L水同開始多運動以前覺得自己老虎都打死幾隻，依家成日想搵醫生睇，覺得周身唔妥

唔好食咁多嘢 早瞓

早訓但起身唔精神

仲好年輕既我自己煲湯水

黨蔘 北芪 准山 蟲草花 ........

或者焗水飲

依家d 甜野真係痴撚線

以前唔點留意， 依家開始睇下d 營養標籤

一包維他檸檬茶每100 ml 都13g 糖

飲一包都爆標

宜家好早就想訓較 個人成日好攰

返工 做gym 訓交 遲啲開始ot 都收皮

開始戒J ，減少次數

24開始養到宜家28
戒凍飲戒甜
每星期gym四日

戒撚左凍飲 多左煲湯 但係冇早訓到

番工日子十一點左右就上床訓

平時放工會做兩日gym 一日打拳 放假六日都會有一日打拳 另一日可能跑步平均每星期有4次運動 每次一個鐘

番工中午多數帶飯 夜晚食屋企 係放假先出去食 飲野除非跟餐送否則唔嗌 所以唔多機會飲凍野

買野食開始注意營養標籤

食少咗好多肉，飲少咗好多甜野，但武肺搞到唔敢落街跑步

92後 仲1日1q 係咪就死

有腹肌但下腹啲脂肪好撚多
而家1個月淨係飲一兩次甜野
日日做伸展運動同舉下鐵
即食麵只落半包msg

食supplement (calcium, b complex等等)
飲暖野多過飲凍野 (以前淨係飲凍野)
飲好多水
每星期都做gym同帶氧
返工返10點，每日都搭早1班車早幾個站落行返工 (都有1.7km)
唔飲酒

不過早訓呢個真係做唔到

肚腩好撚難搞

比返時間腸胃休息真係好d
雖然冇食早餐 但人係精神咗

叻到

開始左做gym同夜晚食小餐斷食

幫 00後答
而家d 00後 初中既時候
男既已經諗緊點屌女同學，
女既已經諗緊點勾引男同學

利申 90後 乜都冇食過

我都會精神左
但係同親人講 第一反應都係話唔食早餐無精神 好攰
當你痴線佬

放心啦，人始終會老，佢都是

出街食飯飲熱檸水
戒氣水飲梳打水

我廿歲開始戒汽水

依家一點會前訓 六點幾起身做運動再返工
雖然真係咁做緊 但講出黎自己都會唔係好信
同埋 食少左好多肉 出街成日話要食菜

同事都係
以前真係朝朝食個包 食完仲攰仲眼訓
戒咗後有時特別肚餓個日食返即刻攰

你個體重由幾多變到幾多

有諗過 但朝早做 做完仲要沖涼先返到工
好似比晚上做用多咗時間

工作關係一星期至少要通一次頂 真係搞唔掂

前幾年yr12癲完依家要還債

生果都有糖, 都戒埋?

係啊 但我夜晚時間就唔到 同埋做完會好精神訓唔好
而且朝早做完 夜晚返到去可以攤在度好爽
當然早起係第個挑戰啦

其實乜人入去都係判斷為“差”
然後要你keep住食佢d藥

除左做運動, 飲食好重要
日日出街食乜都死, 多d自己煮, 少鹽走味精, 多食原形食物, 多d蔬果

可以既話盡量少食多餐, 一餐食到飽而且主食係精制米粉麵其實好傷身, 身體多易消化吸收, 血糖成日過山車咁上落

每日做30分鐘運動

幾乎完全唔食零食 每日只會進食三餐三餐
食嘢低糖
低油就暫時未做到拉麵之類好食
經常食抗氧化supplement 維他命C之類咁

中醫撚係好迷信 講咩都冇用

戒埋奶類製品 用豆漿代替牛奶 暗瘡生少好多

日日灌兩三升水 你個人已經可以健康好多

中醫包埋咩五行陰陽基本上你唔係信教都好難會覺得中醫係科學

轉飲zero
九點就準備瞓

唔差點會去睇
起碼自己覺得差 有少少唔舒服
易攰 頭暈嗰啲 香港睇病公立又唔貴
一係睇過無用 一係食成藥唔得先睇

有飲滴雞精食好多營養補充品
返shift 真係好攰 唔係咁支持唔到
同埋會食安眠藥訓

珍你老母奶
珍珠奶茶就珍珠奶茶啦

注意飲食
要起碼訓7粒鐘先叫精神d

其實奶對身體有咩影響 呢個少聽d

大部份中醫撚都唔係你咁諗
個個都會先睇中醫 唔睇西醫
總之西醫就毒藥 壞肝傷腎 治標不治本
中醫就固本培元

係咪會係咁去廁所

台灣好出名果個皮膚科醫生莊醫生&佢營養學朋友話 奶類製品容易令人生暗瘡
我戒曬之後皮膚變得穩定好多 冇點再生暗瘡

2014已經開始緊
練肌拖延衰老

On9 睇多d健身資訊先誤導人啦

食雞一定要去皮
夜晚一定要11點訓
每日放工都要跑至少半個鐘步

覺得自己好老

每星期做三次運動
多數飲水，少飲甜野 就算飲都揀無糖

日日食雜B

90尾
唔飲凍野 計過體重每日要飲幾多水
由細到大都唔擇食的 所以飲食一直好健康
而家開始唔食垃圾食物 12點前一定訓
手機開防藍光 唔會成日低頭打機 坐直
好撚攰但一唸到自己咁多年啲習慣都咁差就覺得再唔改就更差

低碳 戒甜 運動 最重要係開始保養頭髮

而架變L碼啦我

好大肚腩 放工無精神做運動

多謝

叫佢地做運動 食維他命 均衡飲食 定期body check→不了不了
中醫講幾句西藥傷身 唔治標→→信到十足十
鬼唔知免疫力同抵抗力重要咩
問題係根本中醫大部份都係冇幫助呢
我聽過最癲係有個中醫師上埋電台(唔記得係咪rthk)話糖尿病食西藥打針冇用
應該食中藥 就可以食到好曬 冇曬糖尿

仲有買中風藥畀老人家保健個啲 唔知乜柒丸
一旦心臟病同中風
救護車黎到都冇藥醫你
等翻兩個鐘先可以畀你食西藥
哇真係護心又護腦

以前讀書 有個大陸妹肚痾食中藥
但止唔到痾 痾到仆街
跟住就食西藥 點知咁就撞藥出曬事
入埋急症室
真係好撚柒弱智 一開波就食西藥咩事都冇啦
成q日講咩西藥用力過猛

總之中醫真係智商稅嚟
有啲人係要生定個個月畀幾千蚊人袋先安樂
玩幾味個啲隨時月月一萬
針灸又幾千 食藥又幾千 拔罐乜乜乜
結果搞一大輪都補唔到維他命D 骨質繼續疏鬆
糖尿病就繼續有糖尿病
繼續拎啲勁撚初步同少數嘅research去打飛機話中醫有效有效
試下拎啲咁弱嘅報告放落西醫度去整疫苗 牌都被人釘9你

咪癲啦三次mask 睇下醫生點講好過啦

一星期3次mask真係cls 千祈唔好學

幾點起身返工？

少食菜
每日食一粒益生菌
去廁所都係長條型
同埋早訓,最遲都係12點半
捱唔到通頂,夜更都唔再返

愈黎愈早起身

中醫調理身子,要搵個好既中醫
我老母調理洗左一皮野都係無分別

咁我點知我咩唔夠?
例竹我平時唔食魚既，係咪食下魚油?

尖房入面 個個都每日個幾鐘

點解唔考慮下返工前做呢

真係覺得自己老好多
食野清淡，瞓極都唔夠

正常 有入有出麻

朝早起身個身體未ready好，試過

係會精神啲嘅

00已經開始養生

買左個體脂磅 睇住自己越嚟越肥，好灰，明明都keep 住有運動

00後開始養生點睇

做運動.

點解個個都咁健康咁

出街食只飲熱檸水唔加糖

未有小朋友之前要盡量keep fit
有小朋友之後比較難搵機會做運動做gym

利申: 80後

後生好少
多數係公立太廢 私家又貴 先睇中醫
有啲就食得太耐西藥先覺唔掂去睇中醫
哮喘 出疹嗰類用類固醇多啲
因為睇到自己副作用 肥 面大

其實上網咁方便 一查就知
我之前食隻藥有副作用
不過都半年先覺得係隻藥問題
一查就知真係有嗰隻副作用
咪叫醫生換
但係類固醇嗰啲長用真係唔掂 試過
越搽塊皮越硬 唔搽就反彈仲辛苦
寧願唔搽用潤膚頂住算

琴晚1點訓
依家已經好想死

開始周身骨痛

行山有啲效果

最緊要戒食西藥。我差唔多四張，傷風感冒比廿幾歲少。 有少少唔舒服會食維他命C 和沖靈芝粉飲，好快無事。 真係都唔掂先睇中醫，但好少，2-3年一次。 平時好懶，唔做運動，但會食營養補充品。

2200開始拉筋
2300準時訓著
0600起身

出街披肩同保溫杯不離身

飲水一定係飲40度以上

穿長褲訓覺是必須的

愈黎愈易水腫

Hi

我有齊哮喘同濕疹 廿幾年 依家好好多
兩樣其實我都冇刻意去理佢
冇戒口 真係嚴重到出水先搽類固醇
哮喘 密啲洗曬所有嘢+吸塵

不過我覺得最大影響始終係情緒同埋瞓得夠

戒唔到甜
不過盡量食少啲

多菜 多蛋白質 飲大量水 每日運動

果8個鐘係咪真係咩都食得
同埋幾耐可破一次戒
仲要約朋友食飯架

下腹真心難搞 我瘦底都難整出嚟

人大咗，真係有小小蕭別離咁

跳繩應該係最容易堅持嘅運動
Apple health set左目標每日消耗500Cal
唔知準唔準，不過幾方便

食嘢方面一係有人煮俾你，一係自己煮，岀街食要控制熱量又要飽係好難

80後廢老
少飯 飲多d水
每日最多一杯甜飲品
零食餅乾炸野m記雪糕蛋糕杯麵 一個月十次內
自己煮食 會少鹽少油
真係要食宵夜，咬nuts/麥皮
盡量少食加工肉 一個月十餐內
每日最少1個生果
12點前訓
每日最少十五分鐘熱身運動/ 急步行
通常10分鐘車程地鐵駁腳 你用急步行就差唔多

要提下買任何工廠制食品
要留意棕櫚油 基本上炸/焗有油90%都係佢
要盡減

通常呢類人都係去到五六十歲有cancer 症狀e.g. 暴瘦、大便有血都keep 住睇中醫，到出事入院就發現已經拖到變後期cancer，然後就係個ward 到屌啲西醫無撚用醫唔好cancer

聽日再戒過

戒甜要改變自己味覺敏感度
食開太重味野就乜都要落糖

即食麵

邊款？有冇得連apple health?

所以我會揀skip晚餐，早餐同午餐可以食多少少
低醣飲食係真係唔錯，而家夜晚唔會好似以前咁會餓到瞓唔著，同埋冇以前食太多飯麵咁成日肚痾

飲多咗水

日日我都同自己講最後一罐啤酒

唔好凍親膝頭哥

喺壯陽藥po聽講過食藥嘅supplement 係人工合成，多多少少會傷肝，最好都係由食物吸收，食唔到唔多先食藥

見字飲水

飲多D湯水
倒阿媽碗湯嗰D仆街仔, 搬左出黎你就知後悔

真係冇特別戒食咩 都有粉麵飯

90尾果堆
就算夏天都好少著短裙
呢排轉天氣 即刻換晒長衫長褲
個膊頭一定唔可以露 一露就會凍親
係屋企會研究煲咩湯補身
飲完湯會覺得好補呀
少左好多去飲酒
飲都唔再係劈
一路飲一路諗要做啲咩聽朝先唔會水腫
我都頂唔順自己咁老

creatine應該都唔係咩supplement掛 出左好多年 安全野黎 咁當然天然飲食吸收最好啦

諗起大陸嘅“養生按摩服務”，不過宜家無得再去啦

我都著晒長袖衫, 行出街見到d妹妹仔著短裙覺得自己真係老

食果段時間會精神、又會用盡哂d精神令到過左就會眼攰如果計得盡既話夜晚會好輕鬆訓得著

3樣嘢
做運動，瞓，健康飲食

上放假唔會超過12點訓

四張

6pack

出街出夜啲都開始驚有壞人

其實做運動
已經係而家既風氣
個個都做gym做yoga
放假就行山
已經唔關係唔係30歲既問題
00後都係咁

問下以前70 80後係點玩
玩到天昏地暗

真, 以前出夜街呀媽話有壞人 會覺得白痴, 而家十點就要急急腳返屋企 不過都係因為近來經濟差覺得治安差左姐, 同埋近來俾人偷過野

戒飲啤酒

戒左一部份
不過主要都係戒零食果啲

無乜飲甜既飲品，可以唔食肉但一定要食菜

我講緊啲00後，冇講自己係= =

18歲果年係日本得2-3度都好堅持要著短裙
而家想唔認老都唔得

即食麵本身都油炸過
高油高鹽高防腐劑
你落半包msg咁又點

啲死老嘢唔抵得人地後生就負評
利申：10後

重要勁多重金屬

30歲3個月，腳踭開始出現龜裂

好難 紅酒好似冇咁肥仔

一個月食幾次姐
平時食米粉多

都係肥

唔洗咁快起鋼咁款既知你好識健身嘢。我無話飲奶粉有咩唔好，只係我覺得如果真係當健身係一世既運動咁去做的話，唔通你真係要日日飲到你死果日咩

早幾年一星期飲足6日 一放工就去Happy hour 飲酒多過飲湯
依家一個月先飲得一次一放工就揸車番屋企
食完飯就落clubhouse做gym
放假唔陪女朋友就大多收因數留係屋企/去做運動 以前係一放假就約齊人出街唔知做乜 反正都係要出左去先
轉天氣就同你一樣開始換晒長衫長褲就算係屋企都係
以前就算冬天都唔會係屋企著衫
利申90中近頭

外國人平時係早瞓 我好多朋友十一二點就瞓 得我兩三點先瞓

90後開始成為魔法師

一定要戒可樂奶茶
得閒跑下步

十點半就要訓覺
儘量行路代替搭車 有時間就去行山 打拳 拉筋伸展
開始食supplement
飲熱野唔落糖 限住自己一個星期最多飲兩杯凍飲
戒牛 戒即食麵 食雞唔食雞皮 唔食肥豬肉
煲多左湯水飲
少左夜晚玩手機
開始睇營養標籤同成份

唔飲凍嘢
本身係慳2蚊
但發現身體好好多
就戒埋甜野

日日瞓七個半至八個鐘不過仲努力緊去調返正早啲瞓
利申返晏晝

係 我以前一日2罐可樂
依家嫌好多嘢太甜無食無飲
只飲水

Don’t play j

開始鐘意飲熱野，越黎越肥，個肚腩越黎越勁

連續幾年每日只訓5,6粒鐘

點解要生 佢來到個咁fucked up嘅世界唔痛苦咩？你日日驚佢肺炎唔覺得好煉獄咩？

每餐後食成十粒補充品

佢話到明 中醫幫到你3分 剩餘個7成要靠自己
又要盡量開心 盡量早瞓 盡量食飯

其實儘量避免糖
已經精神d 再加無野做就早訓
之前會hea到兩三點

食唔夠先飲 唔好飲太多就得

有用嘅話 我都願意
瞓3-4鐘咁醒 我真係想係咁先

唔想肥計下一日要食幾多卡路里，唔係做勞動工作男人一般都會食太多碳水

近排係咁生暗瘡 我知錯喇

同自己講要戒凍野戒甜
但有時會忍唔住買包糖食

早瞓(12點前) 飲好多水
戎飲凍野 零食 m記 KFC
每星期做運動最少1-2次

邊隻益生菌？
我都唔係去得好順

性慾少咗
好掛住十幾歲硬過石頭

做運動既話反而要食多啲肉，肉識得揀都可以好健康，同時會多啲肌肉

以前唔覺
宜家戒戒下變左中意飲水
出去食飯都係熱檸水

差唔多90分鐘一個循環 循環同循環之間起身會精神啲

1a) 非塔利班、跟緊 blood type diet 已經 5、6 年：三餐定時，用魚、大豆、堅果取代紅肉，多咗食菜同埋水果；用茶取代汽水；多咗係屋企煮飯仔；買嘢食要望住成份表驗屍，最怕見到一堆 E407、E412、E415、E418 etc.
1b) 間唔中睇下中醫補下肝腎
1c) 飲水 (1日大約 2 - 3 升) 飲到尿變成淺黃色
2) 盡量夜晚 12 點左右瞓
3) 少咗打 J
4) 變得唔介意行路

養生Po LM

5-10分鐘

lm

做唔到多飲水同訓足覺其他方面點養生都係假

一星期5日30mins hiit,100下push up
茶記只叫熱檸水唔加糖
屋企戒飯
但放題打邊爐燒食都係照食
以前呢個mode 減到肥
宜家只能keep 住唔肥

早期認真減個陣 係戒晒口
唔飲甜野 唔食過飽 唔約fd 食飯
準時12點lunch 7點dinner
中間飲水/茶 唔食下午茶 加埋跑步

無記錯三個月左右由78～79kg 減到70kg
之後就無咁守紀錄 同埋無做運動
維持左70半年 無反彈
年頭wfh 新人係屋企放肆 無做運動 但狂食野
上返72kg

5月疫情好啲就跑返步 戒返口
8月開始又無再跑
依家67.5kg

利申 有時戒口 有時打邊爐 放題
總之食野一定係1200-2000
好間中同fd 食飯 或者意外先唔係呢個時段
無話幾耐破一次戒 有需要就破
不過破完內疚就會戒口幾日

之前聽黎青龍講個肝唔洗食呢啲
養肝唔好食咁甜就得
捱夜冇事，佢話自己成日捱夜

補一句 戒唔戒口都好 都一定係多肉多菜 少飯（澱粉質）
dryers 特價個期食左好多雪糕
同埋中秋都食左好多月餅/冰皮
（工作關係 收到好多月餅券）
有食麥記 Kfc pizza
呢段時間最多係唔反彈

唔戒口同做運動係唔會輕 只可以維持
我自己覺得

00後，一星期行兩次山
唔飲涷飲，會走甜
一日飲1L水（其實可以更多）
唔食煎炸野、唔飲酒

不過照日日3.幾訓夜訓好難戒

自己冇發清醒夢 正常一校天光
around 7:42小時好精神

唔該師兄
因為返工時間我不嬲都食開2餐
所以8個鐘內食哂對我黎講冇難度
等我都試吓先

睡眠質素？

直頭唔飲所以汽水紙包
唔食快餐唔食即食面
身體已經好好多

你好叻呀 每日仲keep 到做yoga

最緊要真係做運動
我減得最癲個期係逢假期早起
空肚做完hiit 再跑50分鐘
（咁講多數比人屌 無做開運動唔好試 小心暈）

以前一日一罐可樂
依家一個月兩罐

以前玩到6點訓一陣又上930堂
依家玩到4點 要抖一個星期

佢個桃膠

你朝早lunch 前會唔會餓
我168 緊，但一星期有一兩日會朝早突然好餓
其餘日子就飲水頂到lunch

唔知係咪睇人
我頭半個月會餓
打後慣左 就唔識餓 （只要每日準時食野）
反而一到十二點 無野落肚就會餓 個肚咕咕聲

屌閪就屌閪啦 5至10分鐘運動, 笑死人咩

係 一個月會有幾日特別餓咁
但平時都幾習慣到
同埋朝早飲杯熱嘢暖下個胃會好d

我頭一星期辛苦少少 之後都ok

又關屌西事?

都市人真係未必可以日日都抽到半個鐘做運動

就算有，都可能攰到未必想郁

飲熱嘢

半個鐘都抽唔到, 係你自己懶閪
係生活模式 生活態度問題

一星期，個醫生叫我食維他命，真係好訓咗，未食4點一定醒一次，而家訓天光

咩supplement?

你話點咪點， 各有各做

維他命b雜，200蚊內已經夠你食3個月

每日食lunch 叫熱撚水，少糖 但都係夜訓戒唔到

半個鐘都冇

有冇人好似我咁 下個月30 依幾個月先開始左邊面係咁爆暗瘡 之前從來冇 (又或者好耐先一粒) 依家係爆勁多

有咩根治方法係work (有諗過去睇皮膚科醫生)

有

十點

未夠養生

00後已經要開始養生

有 開始左低碳飲食
多菜多肉少飯 食原型食物
做重訓 假日行山

傷胃呀

真 但介唔到珍奶 唯有食少啲

真係 今日好撚眼訓 hangover

有冇好中醫介紹?

開始咗少鹽少糖少油既生活

98 出黎做野仲養生過讀u
返8-6 放工通常gym或者踢波
戒糖戒凍飲
Lunch自己煮

食定 NMN. 每日250mg
等自己唔好老得咁快.

其實如果好早開始養生命唔會好啲

養生*

廿中 開始甩頭髮

介凍飲

Supplement 通常用三個月做一個標準
其實得1/3 人好有效 1/3 有d效 1/3 無撚用完全

甚至有研究測試一半食安慰劑 一半人食supplement 完左訪問兩班人都話有改善關節痛

所以你想試既買三個月份量 覺得有用就繼 無咩分別唔好哂錢

當然有d 維他命係有用 Eg 維他命e 有助神經修復 / 肝病病人會食維他命b

同埋咪撚買直銷野 supplement成本一樽5蚊都唔知有無 基本上大牌子都係咁上下價 d 濕鳩直銷Mark up太勁

利申：醫療行業

就算放假12點前會訓 唔係第日訓幾多都唔夠
近排食完飯會行廿分鐘 自己嗰層有running track試過舉埋啞鈴但成個下就會恰眼訓

甩頭髮多數係天生

見字飲水 每日4L

你住邊區？

食多啲番薯

因為就係太多人隨口up 搞到引起左好多新手誤解 個個不負責任講兩句 我地用好多時間重新解釋
推廣健身背後既付出你又有冇嘗試去理解

絲打要唔要轉做HIIT/重訓？
我以前都淨係做有氧
依家開始想keep返靚啲個身型
睇晒啲資料開始試做
做咗半個月多啲覺得自己鍾意呢類運動多啲
而且有效好多 半個月體脂都下降咗 同時增加返啲肌肉量
最緊要就係覺得自己精力好似去返20歲咁

HIIT其實每日要做幾多set?

我唔覺得需要完全戒晒
你習慣唔食，然後偶爾一兩次
你覺得會有分別咩？

冇需要迫到咁緊

有冇人會track自己訓教？

斷斷續續咁好少深層睡眠持續超過一個鐘

但係我老豆老母都無
好似發現咗啲咩

可以隔幾代 唔一定老豆老母
但如果老豆甩 後代都好大機會

我覺得自己都幾養生
1. 少食零食少糖少鹽少食飯、多飲水飲花茶少飲凍野、飲可樂會揀light/ zero
2. 食supplement (益生菌維他命b+c+d3+lutein+L-cysteine)
3. 間中浸腳 （用艾草藥包浸）
4. 研究下唔同養生方法去用（例如食淮山健脾開胃、拎炒過嘅薏米焗茶可以去濕、食芝麻粉對頭髮好）
5. 會按下頸同胸果d通淋巴既位

但我都有唔好既生活習慣，就係好夜瞓同好少做運動，好想可以調返個生理時鐘可以早睡早起

飲水，舉鐵，少食糖油鹽

但係夜訓、訓得唔夠、訓得差，戒唔到凍飲

出去只飲熱檸水

絲係每日都做？
想試下日日做 但有時真係攰到舉唔起

HIIT無話做幾set
通常都係以時間計
做既時候每種動作要全力爆唔好有留力心態
盡量拉高心跳率
所以正常唔會做到太耐 一次大概20-25mins 左右

想知點解咁多人都話唔好食咁多飯

巴打食邊隻牌子？
以前食開呢隻都ok

Neurobion

有，90尾
由上年開始唔飲凍野，戒哂珍珠奶茶，天仁個d，每天去gym至少30分鐘，每日都食d superfood

想補 Vitamin D，有乜 supplement 好介紹?

戒糖 飲茶/水
唔飲凍野 飲常溫/熱飲
少食澱粉質
唔點食任食 情願食高質單點
做運動

澱粉質易肥

21歲已經要養生了

有冇瘦到？
而架過咗25歲 肥咗勁多

精製白米飯都易令血糖波動

有，加上intermittent fasting 咗一年，飲食盡量高蛋白，中碳水，中脂肪(good fats)，瘦咗差唔多成20磅

利申: 未到25歲

推廣健身同飲奶粉本身可以唔掛勾㗎wor點解講到操嘢就must飲奶粉搞到好似為左做一個step而做咁...

而且你推廣係應該解釋點解要飲，點樣先可以選擇唔飲，而唔係人地話唔好習慣飲就屌人on9句嘢意思其實只係話你可以飲，但係唔好習慣，請問何來不負責任？咁如果你覺得係要習慣飲既，去邊都要奶粉跟身咁先顯得自己操緊嘢既咁無嘢講，但我就唔認為操嘢就要習慣飲奶粉

無養生
就黎死
肥撚到仆街

想問下點下決心減肥？

當你靚衫着唔到，影相又肥，上ig見到好多fitness blogger個個勁fit，你就會決心減。不過我都有平台期，唔係直線下降

呢幾年身體好差，成日要去醫院覆診
的起心肝，年中開始減肥
戒糖戒凍飲少澱粉走汁走油
Lunch帶飯
每日訓夠7-8個鐘
每星期五日gym
四個月減咗廿磅
依家由放工變咗Morning gym
每日10點半訓，5點起身
係早咗眼訓，但番工都仲算精神

你照鏡睇下你個肚腩大脾手臂
睇下你塊死人面
有冇勇氣三點式游水
點解你追唔到巴士
點解成日都好攰
點解冇女/仔

減啦去

勁！！零食好難戒

補充多啲，我而家淨係飲水同茶，有時gym後會飲whey加unsweetened almond milk/ sugar free soy milk，除此之外，其他所有有糖嘅嘢都唔會飲，久而久之變咗唔鍾意飲

而家食宵夜要做返好多體能先減到肚腩。洗頭果陣d頭髮甩一堆。最慘係訓唔得耐。飲杯奶茶都會肚屙。

飲野要少冰，要吹乾頭先訓，出街要帶褸

萬寧大部份益生菌都得

00後

呢隻
點200蚊內食3個月？

藥房買，唔知係咪舊版，180蚊100粒，包裝寫明每日一粒

絲打

咩最有效

我一星期跑一次步有時游水打波
少甜 唔飲可樂益力多 （重甜野）
唔食蛋糕
夜晚少飯，早食

訓覺前會拉鬆返D根
因為開始肩膊酸痛

沙田 但其實去邊睇都冇所謂

90後留名

睇左咁耐都冇咩人講自己虛同易頭暈
易暈嘅巴絲 除咗飲下薑茶仲有咩可以做

見咁多人都咁有毅力 我都要養生

我去葵廣睇開 你要可以留TG

其實有時候係度諗長壽係咪一件好事。

護膚愈簡單愈好 咪聽啲美容雞亂噏

最最最緊要搵啱自己洗臉奶，護膚水 ，臉霜
做齊呢三步曲 皮膚已經可以好好
當然食嘢都啱好太油炸

利申：半年先一次mask

飲多啲水已經差好遠

冇飲可樂兩年

因為澱粉質分解到最後比身體吸收既狀態係葡萄糖

咁會令血糖升高，血糖升得太高，身體放出胰島素壓低
佢既時候容易覺得肚餓

另外，糖份太多消耗唔切 身體會將多餘糖份轉做肝糖

肝糖儲得太多會變脂肪

反而食肥膩野 身體唔會直接將攝取既脂肪轉成身體脂肪

利申 Bio F, 唔好屌咁大力
之前睇youtube 有個鬼佬解釋斷食好處係咁講

絲？ 結婚影婚紗相前半年你就有動力

同埋gi高會累 同埋冇營養
澱粉選擇番薯南瓜呢d Whole food較好

開始唔中意食甜嘢，淨係飲水，多咗返屋企食飯，夜訓仲戒緊

跑街？ 帶咩野去跑

無KEEP
而家有肚腩同肥仔波

養生先養肝

自從早排入左醫院
之後就養成早睡早起
餐餐食好多菜飲好多水
戒埋汽水既習慣

去開博物館隔離間健康院睇